3月曾國衞:半點也沒想過 4月立即加入問責班子接替聶德權

Now新聞台】多於一個消息向本台透露，入境處處長曾國衞將會離開紀律部隊，加入問責班子，接替聶德權擔任政制及內地事務局局長。我們向曾國衞及聶德權查詢有關調動，是否有新任命，暫時未有回覆。

政制及內地事務局局長聶德權、入境處處長曾國衞上月兩度合作帶隊，乘包機到湖北接載滯留港。多於一個消息向本台透露，新一輪政府人事調動涉及入境處及政制及內地事務局。

消息透露，曾國衞將會離開服務33年的入境處，加入問責班子，擔任政制及內地事務局局長。

曾國衞今年三月到武漢，協助滯留當地的港人乖坐政府專機離開；在二月他亦曾去到日本，協助鑽石公主號的港人乘客乘坐政府包機回港。外界曾經猜測曾國衞會問鼎保安局局長，他當時這樣回應：「半點也沒想過，甚至當時出發前，我曾向局長表示，我都害怕這些傳言。我向局長表示有分工，我負責指揮行動，面對傳媒的工作由副局長區志光全程負責，大家當時都看到主要由他回答當時的情況，我盡量都不說，免得有此情況。」

回歸後，歷任入境處處長離任後均重返官場，出任保安局局長、廉政專員和特首辦主任等要職，今年九月年滿57歲達紀律部隊退休年齡的曾國衞亦走同一樣的路。據了解，入境處副處長區嘉宏會接替出任處長。

聶德權1986年加入公務員行列，2017年離隊，加入林鄭月娥的班子，是最年青的問責局長。她被視為是林鄭月娥最信任的問責官員之一，去年反修例風波期間，政府唯一一場「社區對話」，聶德權都有份坐在台上。

近日《基本法》第22條的爭議，政府幾小時內發三份新聞，一度與中聯辦的說法有分別，聶德權最終為引起混亂在社交網站致歉。

問責班子難聽過粗口
幾時問責過

做咩俾人換走1

咁似當年林奠
話冇諗過選行政長官
就做緊行政長官

問責市民嘅班子

777以前夠話唔選特首啦

嗰隻豺狼都話冇諗過選特首啦

而家護主不力問責

叫定邱特首啦

孽餾仲一直耿耿於懷當年咁認真玩辭職。
佢一定深信如果當年唔辭職而家就唔係妹好坐正啦

首隻問責官員問責下台

問責市民班子

個個入境處處長都係紅底，升硬，點會無諗過

呢條友似紅底多
惡型惡相
相由心生

中共最欣賞講反話同唔可信既人

佢負責打壓出入境自由，好明顯有問題既人黎

上帝召喚

屌成班傻鳩支那同洗共好似鐵達尼沉緊都痴埋去